---
layout: post
title: "[스타] 헌터 1.4 version 다운로드"
image: /assets/images/starcraft.jpg
description: >
  스타크래프트 기본 맵인 헌터 1.4 version에 대해서 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /game/starcraft-hunters
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: Game
  items:
    - 블리자드 계정
    - 게임 런처
  copyright_holder: Blizzard
tags: 
  - 헌터
  - 스타크래프트
  - 스타
  - 스타 맵
  - 헌터 다운로드
---

헌터라는 맵은 역시 많은 사람들에게 잘 알려진 맵입니다. 저도 가끔 유즈맵에서 플레이하긴 하는데요. 헌터를 기반으로 하는 유즈맵 중에 랜능크라고 하는 유즈맵이 있습니다. 헌터가 아무래도 8인용 맵이다보니 많은 사람들과 게임을 즐길 수 있게 활용하는 것 같습니다.

위에서 언급했던 `랜능크`는 아래 링크에서 소개를 보실 수 있고, 다운로드 또한 하실 수 있습니다. 친구들이랑 같이 플레이하시면 이 게임 만큼 시간 가는줄 모르고 하는 게임이 없을 것 같습니다.

{% include base/components/link-box.html title='[스타] 랜덤 능력 크래프트 (랜능크) 다운로드' desc='친구들과 함께 즐길 수 있는 스타크래프트 랜덤 능력 크래프트에 대해서 소개합니다.' link='/game/random-skill-craft' img='/assets/images/starcraft-link.jpg' %}

## 헌터

이 맵은 빠른 무한을 제외하고, 할 수 있는 4:4, 3:3 맵중에는 거의 유일하다고 할 수 있습니다. 뭔가 빠른 무한은 빠른무한에만 특화된 친구가 있을테니 헌터에서 여러명이서 즐기는 것이 좋을 것 같습니다. 그리고 이 맵은 컴까기에도 잘 활용되는 맵으로 유명합니다.

배틀넷에 들어가면 헌터 컴까기라는 방이 많았었는데, 지금은 어떤지 모르지만 많은 사람들이 즐기는 맵입니다.

### 맵 특징

맵을 보시면 왼쪽부터 11시, 12시, 1시, 3시, 5시 6시, 7시 이렇게 총 8개의 스타팅 포인트가 있습니다. 그리고 각 포인트에는 앞마당이 하나씩 있고, 중간에 하나의 멀티를 할 수 있는 공간이 있습니다.

아무래도 8명의 플레이어가 게임을 하다보니까 중간의 멀티를 먹는 경우는 거의 없을 것입니다. 진짜 치열하게 싸우는 경우가 많고, 어느 한쪽으로 실력이 치우치지 않는 이상 먹기는 힘들어 보이는 공간입니다.

그리고 공중유닛 관점에서 이맵을 바라보면 굉장히 다닥다닥 붙어있는 느낌입니다. 조금만 위나 옆으로 이동하면 바로 상대방의 본진을 갈 수도 있기 때문입니다.

### 게임 특징

이맵은 어떤 유닛이 유리하다고 보기 보다는 그냥 많은 친구들이랑 게임을 할 수 있는 맵이다. 이렇게 생각하시면 좋을 것 같습니다. 아래에 맵을 첨부해드렸으니 다운로드 받으시고, 게임을 즐기시면 될 것 같습니다.

### 다운로드

{% include base/components/download.html file=site.data.download.hunters %}

### 마무리

스타크래프트 맵 **헌터** 1.4 version에 대해서 정리해보았습니다. 궁금하신 점이나 이상한 점 그리고 맵 파일을 메일을 통해 전달 받고 싶으신 분은 댓글 부탁드리겠습니다.
